# Software Studio 2019 Spring HW2

## Basic Components

1. [CompleteGameProcess] : 初始頁面可連結到開始遊戲與排行榜，開始遊戲後達到特定分數或得到特定獎賞就會晉級，生命值用完或打死最終魔王後會結束遊戲，結束遊戲畫面可輸入名字以儲存到資料庫，接著可以回到選單並重新開始遊戲或查看排行榜。遊戲關卡分為兩關，第一關類似新手體驗，有小幫手跟技能可以使用，而第一關結束時若沒有得到寶物則晉級後不會有任何輔助的道具。
2. [BasicRules] : 玩家可以移動、射擊、碰到敵人或敵人子彈都會減少一命，減少三名則遊戲提早結束。敵人會自動產生且每個敵人都可移動與攻擊。地圖會每次往下移動1pixel。
3. [JucifyMechanisms] : 達成特定分數或得到寶物即可晉級下一關，難度會提高，過關門檻上升，怪物攻擊速度、移動速度增加，產生數量與子彈增加。玩家在第一關可以挑戰外掛般的強度，如果吃到寶物則晉級後可以繼續開外掛，沒吃到就只能上演新手挑戰大魔王的劇情。
4. [Animations] : 玩家左右移動的時候，太空船的燈號會閃爍。
5. [ParticleSystems] : 怪獸被打到或玩家被打到都會產生爆炸特效。
6. [SoundEffects] : 有背景音樂播放以及子彈擊中目標時會產生爆炸音效。
7. [UI] : 在開始遊戲後底下會有一個藍色介面，從左至右分別是，當前生命值、魔力值、分數、音量調控、暫停遊戲。
8. [Leaderboard] : 在遊戲結束畫面會有一個prompt彈出來要求你輸入名字，輸入完成後會顯示你此次獲得分數，並將你的分數及剛剛輸入的名字儲存到資料庫中。在主選單可以點選進入排行榜，裡面會分別從上到下顯示最高的前五名之名字與其分數。

## Bonus Components

1. [EnhancedItems] : 在第一關打死魔王後，魔王會留下一個寶物，如果吃到他的話晉級下一關就能繼續使用外掛般的能力，也就是能使用獨特的自動瞄準子彈技能，以及繼續擁有小幫手的幫助。而一般射擊是使用Z鍵，特殊技能是使用X鍵，小幫手則是自動跟隨及主動攻擊。
2. [Boss] : 第一關與第二關皆有大魔王，但第二關與第一關完全不是同一個等級。而大魔王會使用超高速連發子彈以及在螢幕範圍水平垂直快速移動。